「殺人推土機」與 Marvin Heemeyer 的復仇

我無嘢講

//Heemeyer 透過網路拍賣，標下了一輛中古的 Komatsu D355A 推土機，並以鋼板及水泥補強其外部，同時更在車體前後裝設了 6 部閉路攝影機及螢幕，從而讓在密閉車體內的駕駛者，也能清楚看到外部的一舉一動。這些攝影鏡頭以防彈玻璃保護，甚至備有高壓吹塵器噴去可能阻擋鏡頭視野的瓦礫與灰塵；同時車體上還有多個槍眼，以半自動步槍或獵槍武裝。
在父親過世僅僅兩個月之後的 2004 年五月底，Heemeyer 便完成了這輛徹底改頭換面的推土機。推土機的裝甲車頂是以自家車庫中的起重機放上的，外人無法入侵，搭乘者也無法自力離開，是一輛名符其實的「鐵棺材」。

Heemeyer 發動推土機之後摧毀的第一目標，就是隔鄰他所痛恨的水泥工廠，而接獲通報趕來的警車也毫無抵擋之力，在警員四散逃命或慌張拔槍射擊的槍聲中，被碾成一堆堆扭曲的廢鐵。在徹底破壞了水泥廠之後，Heemeyer 駕駛著他的裝甲推土機轉往市區。槍械、甚至手榴彈，對這台覆以鋼板及水泥的土製複合裝甲推土機都毫無用處，冒險攀上車身的警察在發現出入口已被密閉，不可能靠人力開啟之後，也只好跳下推土機逃生。
警方在判斷靠自力無法收拾事態之下，只能要求 SWAT 支援；科羅拉多州長甚至還一度同意州國民兵出動配備 AGM-114 地獄火飛彈的 AH-64 直升機，或攜帶 FGM-148 標槍飛彈的反戰車步兵小組，但由於難以估計在人口密集區使用反裝甲火力的後果，加上此時 Heemeyer 的裝甲推土機已經停擺，最後並沒有這麼做。
抵達格蘭比市中心的推土機，徹底摧毀了市政府建築，接下來則是過去曾對他進行針對性負面報導的新聞社被夷平；在把市長的私宅也粉碎了之後，Heemeyer 轉往市郊，然後回頭衝入一家工具機店鋪倉庫。由於散熱器故障，這輛負荷過度的推土機終於動彈不得，逐漸包圍推土機的 SWAT 隊員們聽見停擺的推土機內傳來一聲槍響 — — Heemeyer 在駕駛座上以手槍自殺身亡。這場離奇的破壞事件，至此告一段落。
在整個事件中，這輛推土機受到來自警察及 SWAT 隊員無數的槍彈及手榴彈攻擊，然而幾乎毫髮無傷，只是由於散熱器在最後故障並陷入倉庫的地下室空洞，才停止了運作。警方為了搬出 Heemeyer 的遺體，必須動用氧乙炔切割機來破壞鋼板，即便如此，從外部抵達駕駛座，整整花了他們十二個小時。
Marvin Heemeyer 駕駛著他的裝甲推土機，一共肆虐了兩小時又七分鐘、摧毀了十三棟建築物與數十輛汽車、造成近七百萬美元的物質損失；但與小說不同，現實中的「殺人推土機」最後只成了一手打造它的駕駛者的鐵棺材。
儘管事件造成的損失相當慘重，但 Heemeyer 過去曾以優秀的汽車修理技術受到市民信賴，加上事件中沒有其他人傷亡，也出現了（或許來得太遲的）的同情聲浪；而更有人認為事件中無人傷亡並非偶然，而是 Heemeyer 有意不去傷人，甚至更有人將他視為一位「悲劇英雄」來崇拜；也許正是因為如此，當局在完成必要的調查後，在事件整整一年後的 2005 年 4 月發佈消息，確認「殺人推土機」已被解體為不能辨識的小件廢鐵，並被分散送往不同的廢鐵處理場，以免成為 Marvin Heemeyer 崇拜者收集或收藏的紀念品。//